\section{Биения}

\begin{wrapfigure}{r}{5cm}
	\begin{tikzpicture}
		\draw (-1.5, 0.3) -- (0, 0) -- (1.5, 0) -- (3, 0.3);
		\draw[dashed] (-1.5, 0.3) -- (3, 0.3);
		\draw (0, -2) -- (0, 0);
	        \draw (1.5, 0) -- (1.5, -2);
		\draw[ball color = black!80] (0, -2) circle (0.2);
		\node at (0, -2.5) {$m$};
		\node at (1.5, -2.5) {$m$};
		\node at (-0.8, -0.1) {$a$};
		\node at (0.75, -0.25) {$a$};
		\node at (2.3, -0.1) {$a$};
		\draw[ball color = black!80] (1.5, -2) circle (0.2);
	\end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}

В колебательной системе, состоящей из двух математических маятников, между маятниками существует слабая
связь, осуществляемая за счёт системы подвеса. Если в системе возбудить колебания первого маятника, в
плоскости, перпендикулярной подвесу, то с течением времени амплитуда колебаний второго маятника начнёт
возрастать, а первого~--- убывать. Через некоторое время $\tau$ колебания первого груза практически
прекратятся, а амплитуда колебаний второго маятника станет почти такой же, какой была вначале у первого
маятника. 
	
Далее амплитуда колебаний второго начнёт уменьшаться, а первого~--- возрастать, и через время $T = 2\tau$ после
возбуждения колебания станут такими же, как и вначале эксперимента. Такие периодические изменения во
времени амплитуды колебаний называются биениями. 
	
Оказывается, период $T$ биений зависит от длины $L$ подвеса математических маятников по закону $T =
AL^n$, где $A$~--- коэффициент пропорциональности, а $n$~--- показатель степени. 

\medskip

\textbf{Задание:}

Определите численное значение показателя степени $n$, изменяя длину маятника от $15\unit{см}$ до
$1\unit{м}$. Укажите в отчёте параметры установки: длину $a$ и расстояние между крайними точками подвеса
системы.

\medskip

\textbf{Оборудование:}

Штатив, линейка, две одинаковые гайки (грузы), нитки, секундомер.


